### Как сдавать задания

Вы уже изучили блок «Системы управления версиями», и начиная с этого занятия все ваши работы будут приниматься ссылками на .md-файлы, размещённые в вашем публичном 
репозитории.

Скопируйте в свой .md-файл содержимое этого файла; исходники можно посмотреть 
[здесь](https://raw.githubusercontent.com/netology-code/sysadm-homeworks/devsys10/04-script-03-yaml/README.md). Заполните недостающие части документа решением задач 
(заменяйте `???`, ОСТАЛЬНОЕ В ШАБЛОНЕ НЕ ТРОГАЙТЕ чтобы не сломать форматирование текста, подсветку синтаксиса и прочее, иначе можно отправиться на доработку) и отправляйте 
на проверку. Вместо логов можно вставить скриншоты по желани.

# Домашнее задание к занятию "4.3. Языки разметки JSON и YAML"


## Обязательная задача 1
Мы выгрузили JSON, который получили через API запрос к нашему сервису:
```
    { "info" : "Sample JSON output from our service\t",
        "elements" :[
            { "name" : "first",
            "type" : "server",
            "ip" : 7175 
            }
            { "name" : "second",
            "type" : "proxy",
            "ip : 71.78.22.43
            }
        ]
    }
```
  Нужно найти и исправить все ошибки, которые допускает наш сервис

1. Пропущена запятая стр. 6
2. Пропущены кавычки в стр. 9

Исправленная версия:

```
    { "info" : "Sample JSON output from our service\t",
        "elements" :[
            { "name" : "first",
            "type" : "server",
            "ip" : 7175 
            },
            { "name" : "second",
            "type" : "proxy",
            "ip" : "71.78.22.43"
            }
        ]
    }
```

## Обязательная задача 2
В прошлый рабочий день мы создавали скрипт, позволяющий опрашивать веб-сервисы и получать их IP. К уже реализованному функционалу нам нужно добавить возможность записи JSON 
и YAML файлов, описывающих наши сервисы. Формат записи JSON по одному сервису: `{ "имя сервиса" : "его IP"}`. Формат записи YAML по одному сервису: `- имя сервиса: его IP`. 
Если в момент исполнения скрипта меняется IP у сервиса - он должен так же поменяться в yml и json файле.

### Ваш скрипт:
```python
import socket as s
import time as t
import datetime as dt
import json
import yaml

# VARS
wait = 2 # интервал проверок в секундах
serv = {'drive.google.com':'0.0.0.0', 'mail.google.com':'0.0.0.0', 'google.com':'0.0.0.0'}

print('*** start ***')
print(serv)
print('********************')

while 1==1 : # бесконечный цикл
  for host in serv:
    ip = s.gethostbyname(host)
    data = [{host : ip}]
    if ip != serv[host]:
      print(str(dt.datetime.now().strftime("%Y-%m-%d %H:%M:%S")) +' [ERROR] ' + str(host) +' IP mistmatch: '+serv[host]+' '+ip)
# json
      with open(host+".json",'w') as jsonfile: 
          json_data=json.dump(data,jsonfile)
# yaml
      with open(host+".yaml",'w') as yamlfile:
          yaml_data= yaml.dump(data,yamlfile)  
      serv[host]=ip
  t.sleep(wait)
```

### Вывод скрипта при запуске при тестировании:
```
*** start ***
{'drive.google.com': '0.0.0.0', 'mail.google.com': '0.0.0.0', 'google.com': '0.0.0.0'}
********************
2022-08-25 16:47:02 [ERROR] drive.google.com IP mistmatch: 0.0.0.0 64.233.164.194
2022-08-25 16:47:02 [ERROR] mail.google.com IP mistmatch: 0.0.0.0 216.58.209.165
2022-08-25 16:47:02 [ERROR] google.com IP mistmatch: 0.0.0.0 216.58.210.174
2022-08-25 16:47:34 [ERROR] mail.google.com IP mistmatch: 216.58.209.165 216.58.209.197
```

### json-файл(ы), который(е) записал ваш скрипт:
```json
cat drive.google.com.json 
[{"drive.google.com": "64.233.164.194"}]%                                                    
cat google.com.json      
[{"google.com": "216.58.210.174"}]%                                                          
cat mail.google.com.json
[{"mail.google.com": "216.58.209.197"}]% 
```

### yml-файл(ы), который(е) записал ваш скрипт:
```yaml
cat drive.google.com.yaml 
- drive.google.com: 64.233.164.194
cat google.com.yaml 
- google.com: 216.58.210.174
cat mail.google.com.yaml 
- mail.google.com: 216.58.209.197
```

## Дополнительное задание (со звездочкой*) - необязательно к выполнению

Так как команды в нашей компании никак не могут прийти к единому мнению о том, какой формат разметки данных использовать: JSON или YAML, нам нужно реализовать парсер из 
одного формата в другой. Он должен уметь:
   * Принимать на вход имя файла
   * Проверять формат исходного файла. Если файл не json или yml - скрипт должен остановить свою работу
   * Распознавать какой формат данных в файле. Считается, что файлы *.json и *.yml могут быть перепутаны
   * Перекодировать данные из исходного формата во второй доступный (из JSON в YAML, из YAML в JSON)
   * При обнаружении ошибки в исходном файле - указать в стандартном выводе строку с ошибкой синтаксиса и её номер
   * Полученный файл должен иметь имя исходного файла, разница в наименовании обеспечивается разницей расширения файлов

### Ваш скрипт:
```python
???
```

### Пример работы скрипта:
???

